%%% Проверка используемого TeX-движка %%%
\usepackage{ifxetex}

\usepackage{ifdraft}


%%% Поля и разметка страницы %%%
%\usepackage{lscape}                                 % Для включения альбомных 
%%страниц
\usepackage{geometry}                               % Для последующего задания 
%полей
\usepackage{extsizes}								% Для изменения размеров 
%текста
%\usepackage{fancyhdr}								% Для задания полей на 
%%странице


%%% Математические пакеты %%%
\usepackage{amsthm,amsfonts,amssymb,amscd}          % Математические дополнения 
%от AMS
\usepackage[intlimits, sumlimits]{amsmath}			% insted of \limits
\ifxetex
    \usepackage{unicode-math}
\fi
\usepackage[mode = math]{siunitx}
\usepackage{xparse}
%\usepackage{physics}								% marko typesetting 
%%equations

%%% Кодировки и шрифты %%%
\ifxetex
  \usepackage{polyglossia}                          % Поддержка многоязычности
  \usepackage{fontspec}                             % TrueType-шрифты
\else
  \usepackage{cmap}                                 % Улучшенный поиск русских 
  %слов в полученном pdf-файле
  \usepackage[T2A]{fontenc}                         % Поддержка русских букв
  \usepackage[utf8x]{inputenc}                      % Кодировка utf8
  \usepackage[english, russian]{babel}              % Языки: русский, английский
%  \usepackage{pscyr}                                % Красивые русские шрифты
\fi

%%% Оформление абзацев %%%
\usepackage{indentfirst}                            % Красная строка

%%% Цвета %%%
%\usepackage[usenames]{color}
%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}

%%% Таблицы %%%
\usepackage{longtable}                              % Длинные таблицы
\usepackage{multirow,makecell,array}                % Улучшенное форматирование 
%таблиц

%%% Общее форматирование
\usepackage[singlelinecheck=off,center]{caption}    % Многострочные подписи
\usepackage{soul}                                   % Поддержка 
%переносоустойчивых подчёркиваний и зачёркиваний
\usepackage{titlesec} 								% Изменение оформления 
%заголовков

%%% Библиография %%%
\usepackage{cite}                                   % Красивые ссылки на 
%литературу


%%% Список условных обозначений %%%
%\usepackage{nomencl}
%\makenomenclature

%%% Гиперссылки %%%
%\usepackage[linktocpage=true,plainpages=false,pdfpagelabels=false]{hyperref}

%%% Изображения %%%
\usepackage{graphicx}                               % Подключаем пакет работы с 
%графикой
\usepackage{calc}
\usepackage{subcaption}
\expandafter\def\csname ver@subfig.sty\endcsname{}
\usepackage{svg}									% Поддерка svg формата

%%% Оглавление %%%
\usepackage[titles]{tocloft}

%%% Интервалы %%%
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}

\usepackage[version=4]{mhchem}						% Typesetting chemestry
\usepackage{titlepage}			% formate custom titlepage
\usepackage[figuresonly,nomarkers,figlist]{endfloat} % figures at the end of 
%the file

%%%Settings

\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=4cm,right=1.5cm}
\onehalfspacing

\newcommand{\figwidth}{110mm}
\graphicspath{{images/}}            % Пути к изображениям

\ifxetex
	\setmainlanguage{russian}
	\setotherlanguage{english}
	\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Mapping=tex-text}
	\setmainfont{Times New Roman}
  % fonts for figures
	\setmathfont[version={sfmath}]{Arial Italic}
	\setmathfont[version={normalmath}]{Latin Modern Math}
	\setmathfont{Latin Modern Math}
	\setsansfont{Arial}
\else
	% patch \efloat@iwrite to use \protected@write
	\makeatletter
	\renewcommand\efloat@iwrite[1]{%
		\immediate\expandafter\protected@write\csname efloat@post#1\endcsname{}}
	\makeatother
\fi

\sisetup{
	exponent-product = \cdot,
	output-decimal-marker = {.},
	separate-uncertainty = true,
	list-separator = {; },
	list-final-separator = { и },
	list-pair-separator = { и },
	list-units=single,
	valuesep = {~},
	range-phrase = \,--\,,
	range-units=single,
}

\usepackage{titlesec} 
\titleformat{\section}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesection.~}{1em}{}

\titleformat{\subsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}

\titleformat{\subsubsection}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

\captionsetup[figure]{labelsep=endash,justification=raggedleft,singlelinecheck=off, skip=50pt}
\captionsetup[subfigure]{labelfont={normalsize,rm,it}, margin=10pt, justification=raggedleft, skip=-18pt}

\makeatletter
\def\thesubfigure{\textit{\alph{subfigure}}}
\providecommand\thefigsubsep{,\,}
\def\p@subfigure{\@nameuse{thefigure}\thefigsubsep}
\makeatother

\usepackage[titles]{tocloft}
\renewcommand{\cftfigpresnum}{\figurename~}		% Формат списка иллюстраций
\renewcommand{\cftfignumwidth}{4em}
\renewcommand{\cftbeforefigskip}{14pt}
\cftpagenumbersoff{figure}

\addto\captionsrussian{%
	\renewcommand\listfigurename{Список подрисуночных подписей}}
	
\doublespacing 				% new requarements

% Иднексы upright
\makeatletter
\begingroup
\catcode`\_=\active
\protected\gdef_{\@ifnextchar|\subtextup\sb}
\endgroup
\def\subtextup|#1|{\sb{\kern0.07em\textup{#1}}}
\AtBeginDocument{\catcode`\_=12 \mathcode`\_=32768}
\makeatother

% add brakets under abbriviations, equations and units
\newcommand\ph[1]{%
    \raisebox{-0.4em}{\rule{.25pt}{3pt}\rule{\widthof{#1}}{.25pt}\rule{.25pt}{3pt}}%
    \llap{#1}}

\let\oldce\ce
\renewcommand{\ce}[1]{\ph{\oldce{#1}}}

\let\oldsi\si
\renewcommand{\si}[1]{\ph{\oldsi{#1}}}

\renewcommand{\SI}[2]{\num{#1}\,\ph{\oldsi{#2}}}

\catcode`\$=\active
\gdef$#1${\ph{\(#1\)}}